\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Задание:}
ответить на вопрос 17 "--- <<Организация высокоскоростных параллельных интерфейсов на
примере шины PCI.>>.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Спецификация}

\begin{itemize}
\item частота шины "--- 33,33 или 66,66 МГц, передача синхронная;
\item разрядность шины "--- 32 или 64 бита, шина мультиплексированная
      (адрес и данные передаются по одним и тем же линиям);
\item пиковая пропускная способность для 32-разрядного варианта, работающего
      на частоте 33,33 МГц "--- 133 Мбайт/с;
\item адресное пространство памяти "--- 32 бита (4 байта);
\item адресное пространство портов ввода-вывода "--- 32 бита (4 байта);
\item конфигурационное адресное пространство (для одной функции) "--- 256 байт;
\item напряжение "--- 3,3 или 5 В.
\end{itemize}

Система сигналов и шин интерфейса PCI представлена на рисунке~\ref{fig:pci}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/pci}}
  \caption{Система сигналов и шин интерфейса PCI}
\label{fig:pci}
\end{figure}

Типы слотов представлены на рисунке~\ref{fig:pci-slot-types}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/pci-slot-types}}
  \caption{Типы PCI-слотов}
\label{fig:pci-slot-types}
\end{figure}

\section{Архитектура}

Шина децентрализована, нет главного устройства, любое устройство может стать
инициатором транзакции. Для этого оно должно запросить разрешение (REQ\#) у арбитража
шины PCI. Арбитраж предоставляет разрешение (GNT\#) одному из запрашивающих устройств.
Инициатор начинает адресную фазу, передавая 32-битный адрес и 4-битный код команды,
а затем ожидает ответа. Все остальные устройства проверяют этот адрес, и одно из
них отвечает через несколько циклов.

Транзакция состоит из 1 или 2 циклов адреса (64-битные адреса) и одного или многих
циклов данных. Транзакция со многими циклами данных называется <<пакетной>>,
понимается как чтение/запись подряд идущих адресов и даёт более высокую скорость
"--- один цикл адреса на несколько, а не на каждый цикл данных, и отсутствие
простоев (на <<успокоение>> проводников) между транзакциями.

Система команд для минимальной конфигурации содержит 16 инструкций, обеспечивающих
взаимодействие с адресными пространствами памяти, ввода "--- вывода и конфигурации:
\begin{itemize}
\item 0000: Interrupt Acknowledge.
\item 0001: Special Cycle.
\item 0010: I/O Read.
\item 0011: I/O Write.
\item 010x: Reserved.
\item 0110: Memory Read.
\item 0111: Memory Write.
\item 100x: Reserved.
\item 1010: Configuration Read.
\item 1011: Configuration Write. 
\item 1100: Memory Read Multiple.
\item 1101: Dual Address Cycle.
\item 1110: Memory Read Line.
\item 1111: Memory Write and Invalidate. 
\end{itemize}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters

\end{document}
